.. _header-n0:

中台系统操作说明文档
====================

.. contents::
.. _header-n3:

0.概要
------

-  采购中心：采购批次的审核和管理、供应商的结算

-  渠道管理：创建下游渠道档案信息、以及创建信用账户、管理渠道

-  工单中心：创建客户售后、客户充值、供应商售后、供应商调整、供应商补偿、信用账户调整等类型的工单

-  账户中心：会员账户、供应商账户、信用账户的汇总管理

-  财务中心：对工单进行审核、应付的结算管理、查看应付数据、应收的结算管理

1.采购中心

1.1.商品

1.1.1.商品列表

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-08-13 14 27 45.png
   :alt: 

-  查看商品的采购概况

-  可通过SKU编码、SKU名称、国际条码、商品分类、贸易类型查找筛选

-  在售状态：是指存在可售卖批次的商品

-  待补货状态：是指存在可售卖批次且处于库存预警中的商品

-  缺货状态：是指由采购记录且不存在可售卖和待可售批次的商品

-  待供货：是指没有已采购记录的商品

-  主要的操作

   -  点击某一【供应商数】将跳转入 供应商列表 对应数量供应商的列表结果

   -  点击某一【已采购批次数】将跳转入 批次列表
      中该SKU编码查找下的全部结果

   -  点击某一【待采购批次数】将跳转入 批次采购 中该SKU编码查找下的
      待采购 页下的结果

   -  点击某一【查看】将跳转入 批次列表 中该SKU编码查找下的全部结果。

1.1.2.批次列表

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 14 31 30 (2).png
   :alt: 

-  批次采购列表：对供应商提交的批次进行审核

-  可通过SKU编码、SKU名称、国际条码、供应商简称、批次编码、商品类目、品牌标记、自营/联营、贸易类型、申请时间的日期范围查找筛选

-  待采购标签页下，勾选某一或多个批次采购条目后，可点击列表上的【通过采购】在弹框窗口中选择采购经理后点击【通过采购】进行批量通过操作；也可点击列表上的【拒绝采购】在弹框窗口中填写备注后点击【拒绝采购】进行批量拒绝操作。

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 14 31 30 (3).png
   :alt: 

-  可点击右侧的【展开】查看批次的详情

   -  选择品牌批次的标记、采购经理后，点击【采购】后，批次采购状态更新为已采购（在批次列表可查看此批次）

   -  填写备注后，点击【拒绝】采购后，批次采购状态更新为已拒绝。

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 14 29 11.png
   :alt: 

-  查看和管理已采购的批次

-  可通过SKU编码、SKU名称、国际条码、供应商简称、批次编码、商品类目、品牌标记、自营/联营、贸易类型、采购时间的日期范围查找筛选

-  可售卖（自动状态。已采购并在价格有效期内）；待可售（自动状态。已采购但不在价格有效期内）；不可售（手动状态。后台手动更改可售卖为不可售；不可售状态的可手动更改为可售卖）；已冻结（手动状态。供应商申请后后台审核为冻结）；已售完（自动状态。批次库存已售完）；已过期（自动状态。价格有效期已过期）；；库存预警：可售卖批次剩余库存达到预警值时进入批次预警列表

-  可点击右侧的【展开】查看批次的详情

-  可售卖状态的批次，可点击【设为不可售】将可售卖状态更新为不可售状态（效果同已冻结）

-  不可售状态的批次，可点击【设为可售】将不可售状态更新为可售卖状态。

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 14 31 30 (5).png
   :alt: 

-  对供应商提交的批次冻结/批次解冻申请进行审核

-  可通过SKU编码、SKU名称、国际条码、供应商简称、批次编码、商品类目、品牌标记、自营/联营、贸易类型、申请时间的日期范围查找筛选

-  主要操作

   -  点击【查看】显示申请信息

   -  待冻结标签页下，勾选某一或多个条目后，可点击【冻结】进行批量冻结操作

   -  待解冻标签页下，勾选某一或多个条目后，可点击【解冻】进行批量操作

2.渠道管理

2.1.渠道添加

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 15 21 59.png
   :alt: 

-  添加渠道信息、增加渠道的合同OA以及开通/调整信用账户的授信额度

-  可通过渠道ID、主帐号、信用账户状态、创建的日期范围查找筛选

-  点击【添加】添加渠道信息（分为帐号和渠道信息、干系人主体信息、合作信息3步骤内容。最后一步确定提交后创建渠道，在确定提交前可上一步修改信息）（渠道下单主帐号是该渠道在行云系统下单的帐号，支持字母和数字)(管理员为行云系统中的管理员，可设置多个管理员）（提醒：如果合作模式是扣点系统中就选pop/扣点；如果合作模式报价系统中就选ka/报价）(账单方式如以第三方渠道账单为准则选被动生成账单；账单方式如以我方主动生成账单则选主动生成账单)

-  添加渠道未确定提交前，可在列表中点击【继续】编辑信息或【删除】该条信息

-  添加渠道确定提交创建渠道后，可在列表中点击【查看】渠道详情（在渠道详情中可再次编辑修改管理员信息，暂不支持修改其他信息）

-  在渠道详情中的合同/协议列表标签页中，点击【+增加合同OA流程】添加该渠道的合同OA信息

-  在渠道详情中的额度变更记录标签页中，点击【申请信用账户OA流程】进行操作（通过此步骤完成对渠道开通信用账户并赋予授信额度）（此操作暂只有财务人员进行操作）

-  如需对某一渠道的信用账户的授信额度进行调整，可在渠道详情中的额度变更记录标签页中，点击【申请信用调额OA流程】进行操作（此操作暂只有财务人员进行操作）

-  已开通信用账户的渠道，点击【结算设定】设定该渠道无账期/有账期及账期日

2.2.渠道列表

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-08-13 19 13 45.png
   :alt: 

-  查看和管理已开通的渠道

-  可通过渠道ID、主帐号、创建的日期范围查找筛选

-  在渠道列表中点击【查看】渠道详情（在渠道详情中可再次编辑修改管理员信息）

-  在渠道列表中点击【关闭】可更新某一渠道为关闭状态

3.工单中心

3.1.新增信用账户调整工单

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 15 21 58.png
   :alt: 

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-08-14 16 14 05.png
   :alt: 

-  在工单中心-新增工单中 点击【新增工单】进行信用账户调整单的新增

-  在新增信用账户调整单页面中，表单中增加可用为+符号，增加恢复可用额度，减少已使用额度。该部分金额不进行收款

-  在新增信用账户调整单页面中，表单中减少可用为-符号，减少可用额度，增加已使用额度。该部分金额进行收款

-  在新增信用账户调整单页面中，点击右上角的【批量导入调整单】可批量导入调整单（在导入的表格中，补偿为+符号，增加恢复可用额度，减少已使用额度，该部分金额不进行收款；减少为-符号，减少可用额度，增加已使用额度，该部分金额进行收款）

-  信用账户调整工单中申请原因包括渠道货款（例如商家价格/金额原因）、渠道佣金（例如第三方渠道收取的扣点佣金原因）、渠道分担优惠（例如第三方渠道的优惠/补贴活动原因）、渠道分担税费（例如需要向渠道收款的税费金额原因）、渠道分担运费（例如需要向渠道收款的运费金额原因）、渠道罚款（例如第三方渠道的罚款原因）、渠道奖励（例如第三方渠道的奖励原因）、订单售后（例如订单发生售后的原因）、渠道推广（例如在第三方渠道进行的推广原因。比如淘宝客返佣推广等）

3.2.信用账户调整工单

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-08-14 16 13 12.png
   :alt: 

-  查看信用账户调整工单列表

-  可通过调整单编号、行云订单号、第三方订单号、主帐号、生成时间的日期范围查找筛选

-  在信用账户调整工单列表中点击【查看】调整单详情（待审核状态的调整单可主动进行撤销）

4.账户中心

4.1.信用账户列表

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-08-17 14 05 54.png
   :alt: 

-  查看渠道的信用账户及额度情况

-  可通过账户ID、主帐号、渠道/店铺名称、所属主体、状态、创建时间的日期范围查找筛选

-  在信用账户列表中点击【查看】账户详情；激活状态的信用账户可点击【冻结】冻结信用账户；冻结状态的信用账户可点击【解冻】解冻信用账户

4.2.信用额度明细

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-08-17 14 24 02.png
   :alt: 

-  查看信用账户额度的使用明细

-  可通过主帐号、行云订单号、售后单号、调整单号、收款单号、明细创建时间的日期范围查找筛选

4.3.发起信用账户结算

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 16 28 29 (2).png
   :alt: 

-  发起信用账户结算。在账户中心的发起信用账户结算中，点击【导入对账单】进入导入对账单页面

-  | 在发起信用账户结算列表中，草稿状态的记录可点击【删除】某一记录
   | |image1|

-  | 导入对账单。选择所要进行对账结算的信用账号、账单日期范围后上传对账单数据，【下一步】后进入草稿账单详情
   | |image2|

-  对草稿账单进行调整

-  以上传的第三方账单的某一第三方订单的总金额和该信用账号对应的第三方订单的未结算总金额进行对比匹配

-  可勾选未匹配的条目后点击【批量生成调整单】以批量生成调整工单

-  | *另外在草稿账单可对某一明细操作移除出本期账单*
   | |image3|

-  | 批量生成调整工单。按订单生成调整工单，可选择申请原因后提交，系统批量生成调整工单（信用账户调整工单中申请原因包括渠道货款（例如商家价格/金额原因）、渠道佣金（例如第三方渠道收取的扣点佣金原因）、渠道分担优惠（例如第三方渠道的优惠/补贴活动原因）、渠道分担税费（例如需要向渠道收款的税费金额原因）、渠道分担运费（例如需要向渠道收款的运费金额原因）、渠道罚款（例如第三方渠道的罚款原因）、渠道奖励（例如第三方渠道的奖励原因）、订单售后（例如订单发生售后的原因）、渠道推广（例如在第三方渠道进行的推广原因。比如淘宝客返佣推广等））
   | |image4|

-  刷新草稿账单的匹配状态

-  在账户中心-发起信用账户结算-草稿账单中选择【刷新匹配状态】（与该账户未结算明细进行匹配），系统将把审核通过的调整工单加入到草稿账单中

-  | *另外在草稿账单可对某一明细操作移除出本期账单*
   | |image5|

-  提交账单至财务审核。草稿账单的明细全部为已匹配状态后，提交账单至财务审核

5.财务中心

5.1.审核管理

5.1.1.信用账户调整工单

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 16 29 42.png
   :alt: 

-  在财务中心的审核管理中对调整工单进行审核

-  | 可通过调整单编号、行云订单号、第三方订单号、主帐号、生成时间的日期范围查找筛选
   | |image6|

-  勾选某一或多个条目后，点击【批量审核】对调整工单进行批量审核

5.2.应收管理

5.2.1.信用账户对账结算

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 14 35 52.png
   :alt: 

-  对由账户中心提交的结算账单进行查看和审核

-  可通过结算账单编号、主帐号、申请时间的日期范围查找筛选

-  在对账结算列表中点击【账单】查看账单详情

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 14 35 52 (2).png
   :alt: 

-  在财务中心中对提交的结算账单进行审核，审核通过后结算账单和对应的结算明细更新为已结算状态

-  可通过明细号、行云订单号、第三方订单号、售后单号、调整单号、创建时间的日期范围查找筛选

.. _header-n218:

5.2.2.信用账户结算账单
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 14 35 53.png
   :alt: 

-  对已结算的结算账单进行收款管理

-  可通过结算账单编号、主帐号、收款完成时间的日期范围查找筛选

-  在结算账单列表中点击【账单】查看账单详情；非已收款状态的列表点击【增加收款】以进行添加收款

5.2.3.收款记录

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 14 35 54.png
   :alt: 

-  查看/增加收款记录以及进行收款核销

-  可通过收款单号、主帐号、结算账单编号、收款时间的日期范围查找筛选

-  在收款记录列表中点击【查看】查看收款记录详情

-  | 点击【+增加收款】增加收款单
   | |image7|

-  已结算的结算账单可添加收款记录和进行结算账单的收款核销。核销后系统自动恢复对应账户的可用额度

5.2.4.信用账户结算明细

| |image8|
| |image9|

-  查看某一渠道的未结算明细

-  渠道订单类型的明细可通过行云订单号、第三方订单号、创建时间的日期范围查找筛选；售后订单类型的明细可通过行云订单号、售后单号、创建时间的日期范围查找筛选；调整工单类型的明细可通过行云订单号、第三方订单号、调整单号、创建时间的日期范围查找筛选

-  点击【异步导出】可选择结算明细、订单金额对账单、订单商品金额对账单进行导出（选择导出后在近30填导出记录中进行下载）

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-08-17 17 24 35 (2).png
   :alt: 

-  查看某一渠道的已结算明细

.. figure:: http://w.okaysong.cn/2020-08-17 17 24 36.png
   :alt: 

-  按订单视图查看某一渠道的结算明细

.. |image1| image:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 16 28 29 (3).png
.. |image2| image:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 16 28 29 (4).png
.. |image3| image:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 16 28 30.png
.. |image4| image:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 16 28 30 (2).png
.. |image5| image:: http://w.okaysong.cn/2020-08-04 17 55 30.png
.. |image6| image:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 16 29 42 (2).png
.. |image7| image:: http://w.okaysong.cn/2020-07-31 14 35 55.png
.. |image8| image:: http://w.okaysong.cn/2020-08-17 17 24 35.png
.. |image9| image:: http://w.okaysong.cn/2020-08-17 17 24 36 (2).png
